var words = 
[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "forever",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ اللَّهُ لَهُ رِزْقًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِينَ",
        "answer": "they commit",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآتُوهُنَّ",
        "answer": "then give them",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "faātūhunna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَاهُ",
        "answer": "he has been given",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُ فَلْيُنْفِقْ مِمَّا آتَاهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَاهَا",
        "answer": "He has given it",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " لَا يُكَلِّفُ اللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَا آتَاهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "(his) reward",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّئَاتِهِ وَيُعْظِمْ لَهُ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُنَّ",
        "answer": "their payment",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahunna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلَهُنَّ",
        "answer": "their term",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalahunna",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلُهُنَّ",
        "answer": "their term",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajaluhunna",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأُولَاتُ الْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَنْ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "another (women)",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِ مَنْ كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ النِّسَاءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ وَمِنَ الْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَا يُكَلِّفُ اللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَا آتَاهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1357",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1358",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) He Who",
        "pcklId": "1359",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ وَمِنَ الْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2750",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا الْعِدَّةَ وَاتَّقُوا اللَّهَ رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2751",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2752",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَعَدَّ حُدُودَ اللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2753",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " لَا تَدْرِي لَعَلَّ اللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "2754",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَشْهِدُوا ذَوَيْ عَدْلٍ مِنْكُمْ وَأَقِيمُوا الشَّهَادَةَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2755",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِ مَنْ كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2756",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مَخْرَجًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2757",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُ إِنَّ اللَّهَ بَالِغُ أَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2758",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بَالِغُ أَمْرِهِ قَدْ جَعَلَ اللَّهُ لِكُلِّ شَيْءٍ قَدْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2759",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بَالِغُ أَمْرِهِ قَدْ جَعَلَ اللَّهُ لِكُلِّ شَيْءٍ قَدْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2760",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مِنْ أَمْرِهِ يُسْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2761",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَمْرُ اللَّهِ أَنْزَلَهُ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2762",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّئَاتِهِ وَيُعْظِمْ لَهُ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "2763",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُ فَلْيُنْفِقْ مِمَّا آتَاهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2764",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَا يُكَلِّفُ اللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَا آتَاهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2765",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " سَيَجْعَلُ اللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2766",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2767",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2768",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا قَدْ أَنْزَلَ اللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2769",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَسُولًا يَتْلُو عَلَيْكُمْ آيَاتِ اللَّهِ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2770",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "2771",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ اللَّهُ لَهُ رِزْقًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2772",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ وَمِنَ الْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2773",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَتَنَزَّلُ الْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2774",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "693",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَمْرُ اللَّهِ أَنْزَلَهُ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "694",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا قَدْ أَنْزَلَ اللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "695",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأْتَمِرُوا",
        "answer": "and consult",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "watamirū",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَأْتَمِرُوا بَيْنَكُمْ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَأْتَمِرُ",
        "waznEnglish": "to consult",
        "waznTlit": "yatamiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " لَا تَدْرِي لَعَلَّ اللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِ",
        "answer": "His purpose",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُ إِنَّ اللَّهَ بَالِغُ أَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِ",
        "answer": "his affair",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مِنْ أَمْرِهِ يُسْرًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(is the) Command",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَمْرُ اللَّهِ أَنْزَلَهُ إِلَيْكُمْ وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّئَاتِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "(the) Command",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِ فَحَاسَبْنَاهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِهَا",
        "answer": "(of) its affair",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihā",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِهَا",
        "answer": "(of) its affair",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihā",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَانَ عَاقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the command",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَتَنَزَّلُ الْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "530",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِ مَنْ كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "have believed",
        "pcklId": "531",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "532",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنْ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'min",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُولَاتُ",
        "answer": "And those who (are)",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "wa-ulātu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأُولَاتُ الْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَنْ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولَاتِ",
        "answer": "those (who are)",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulāti",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنَّ أُولَاتِ حَمْلٍ فَأَنْفِقُوا عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أُولِي",
        "answer": "O men",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "yāulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَسُولًا يَتْلُو عَلَيْكُمْ آيَاتِ اللَّهِ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " لَا تَدْرِي لَعَلَّ اللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " سَيَجْعَلُ اللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَغْنَ",
        "answer": "they have reached",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balaghna",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَالِغُ",
        "answer": "(will) accomplish",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "bālighu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُ إِنَّ اللَّهَ بَالِغُ أَمْرِهِ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰلِغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "bāligh",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُيُوتِهِنَّ",
        "answer": "their houses",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtihinna",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنْ بُيُوتِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "among yourselves",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَأْتَمِرُوا بَيْنَكُمْ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُنَّ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahunna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَتَنَزَّلُ الْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubayyinātin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَسُولًا يَتْلُو عَلَيْكُمْ آيَاتِ اللَّهِ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَيِّنَٰت",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubayyināt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَيِّنَةٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubayyinatin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubayyinat",
        "waznType": "Active participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتْلُو",
        "answer": "reciting",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yatlū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " رَسُولًا يَتْلُو عَلَيْكُمْ آيَاتِ اللَّهِ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَةُ",
        "answer": "(is) three",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthatu",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاللَّائِي يَئِسْنَ مِنَ الْمَحِيضِ مِنْ نِسَائِكُمْ إِنِ ارْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَاثَةُ أَشْهُرٍ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰثَة",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāthat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلْ",
        "answer": "He will make",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مَخْرَجًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "has set",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَدْ جَعَلَ اللَّهُ لِكُلِّ شَيْءٍ قَدْرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلْ",
        "answer": "He will make",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مِنْ أَمْرِهِ يُسْرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَجْعَلُ",
        "answer": "Will bring about",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "sayajʿalu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " سَيَجْعَلُ اللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(into) Gardens",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْدِثُ",
        "answer": "will bring about",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "yuḥ'dithu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " لَا تَدْرِي لَعَلَّ اللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحْدِثُ",
        "waznEnglish": "to cause, to bring about",
        "waznTlit": "yuḥ'dithu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُدُودُ",
        "answer": "(are the) limits",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥudūdu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنْ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُدُود",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥudūd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُدُودَ",
        "answer": "(the) limits",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥudūda",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَعَدَّ حُدُودَ اللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُدُود",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥudūd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَحَاسَبْنَاهَا",
        "answer": "so We took it to account",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "faḥāsabnāhā",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِ فَحَاسَبْنَاهَا حِسَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَاسَبْ",
        "waznEnglish": "to take to account",
        "waznTlit": "ḥāsab",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْتَسِبُ",
        "answer": "he thinks",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥtasibu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْتَسِبُ",
        "waznEnglish": "to take into account, to expect, to think",
        "waznTlit": "yaḥtasibu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسْبُهُ",
        "answer": "(is) sufficient for him",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasbuhu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِسَابًا",
        "answer": "an account",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisāban",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَحَاسَبْنَاهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَاهَا عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "Has been (granted) good",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " قَدْ أَحْسَنَ اللَّهُ لَهُ رِزْقًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَحْصُوا",
        "answer": "and keep count",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "wa-aḥṣū",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا الْعِدَّةَ",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَحْمَالِ",
        "answer": "pregnant",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "l-aḥmāli",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأُولَاتُ الْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَنْ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْمَال",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "aḥmāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمْلَهُنَّ",
        "answer": "their burdens",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamlahunna",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأُولَاتُ الْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَنْ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥaml",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمْلٍ",
        "answer": "pregnant",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamlin",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنَّ أُولَاتِ حَمْلٍ فَأَنْفِقُوا عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥaml",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمْلَهُنَّ",
        "answer": "their burden",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamlahunna",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنَّ أُولَاتِ حَمْلٍ فَأَنْفِقُوا عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥaml",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَاطَ",
        "answer": "encompasses",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "aḥāṭa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنْتُمْ مِنْ وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَارُّوهُنَّ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحِضْنَ",
        "answer": "[they] menstruated",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 377,
        "tlit": "yaḥiḍ'na",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاللَّائِي يَئِسْنَ مِنَ الْمَحِيضِ مِنْ نِسَائِكُمْ إِنِ ارْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَاثَةُ أَشْهُرٍ وَاللَّائِي لَمْ يَحِضْنَ",
        "rootWord": "ح ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحِضْ",
        "waznEnglish": "to menstruate",
        "waznTlit": "yaḥiḍ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَحِيضِ",
        "answer": "the menstruation",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 377,
        "tlit": "l-maḥīḍi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاللَّائِي يَئِسْنَ مِنَ الْمَحِيضِ مِنْ نِسَائِكُمْ إِنِ ارْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَاثَةُ أَشْهُرٍ",
        "rootWord": "ح ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَحِيض",
        "waznEnglish": "[they] menstruated",
        "waznTlit": "maḥīḍ",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْرُجْنَ",
        "answer": "they should leave",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruj'na",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْرِجُوهُنَّ",
        "answer": "expel them",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "tukh'rijūhunna",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنْ بُيُوتِهِنَّ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُخْرِجَ",
        "answer": "that he may bring out",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "liyukh'rija",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَخْرَجًا",
        "answer": "a way out",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "makhrajan",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مَخْرَجًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَخْرَج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "makhraj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُسْرًا",
        "answer": "loss",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khus'ran",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ عَاقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُسْر",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khus'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "abiding",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ وَمِنَ الْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدْخِلْهُ",
        "answer": "He will admit him",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khil'hu",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْرِي",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "tadrī",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " لَا تَدْرِي لَعَلَّ اللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرًا",
        "answer": "a Message",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ran",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَدْ أَنْزَلَ اللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذَاقَتْ",
        "answer": "So it tasted",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhāqat",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ عَاقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "873",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا الْعِدَّةَ وَاتَّقُوا اللَّهَ رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهَا",
        "answer": "(of) its Lord",
        "pcklId": "874",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِ فَحَاسَبْنَاهَا حِسَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَرْزُقْهُ",
        "answer": "And He will provide for him",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wayarzuq'hu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقُهُ",
        "answer": "his provision",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'quhu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُ فَلْيُنْفِقْ مِمَّا آتَاهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "provision",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " قَدْ أَحْسَنَ اللَّهُ لَهُ رِزْقًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِ فَحَاسَبْنَاهَا حِسَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "A Messenger",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَسُولًا يَتْلُو عَلَيْكُمْ آيَاتِ اللَّهِ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضَعْنَ",
        "answer": "they suckle",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 560,
        "tlit": "arḍaʿna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "ر ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْضَعَتْ",
        "waznEnglish": "to nurse, to suckle",
        "waznTlit": "arḍaʿat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَتُرْضِعُ",
        "answer": "then may suckle",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 560,
        "tlit": "fasatur'ḍiʿu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "ر ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْضَعَتْ",
        "waznEnglish": "to nurse, to suckle",
        "waznTlit": "arḍaʿat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْتَبْتُمْ",
        "answer": "you doubt",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "ir'tabtum",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنِ ارْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَاثَةُ أَشْهُرٍ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَابَ",
        "waznEnglish": "to doubt",
        "waznTlit": "ir'tāba",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعَ",
        "answer": "seven",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ وَمِنَ الْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَكَنْتُمْ",
        "answer": "you dwell",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "sakantum",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنْتُمْ مِنْ وُجْدِكُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْكِنُوهُنَّ",
        "answer": "Lodge them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "askinūhunna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنْتُمْ مِنْ وُجْدِكُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْكَن",
        "waznEnglish": "to make dwell, to settle, to lodge",
        "waznTlit": "askan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمَاوَاتٍ",
        "answer": "heavens",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "samāwātin",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ وَمِنَ الْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِهِ",
        "answer": "his evil deeds",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātihi",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّئَاتِهِ وَيُعْظِمْ لَهُ أَجْرًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِ فَحَاسَبْنَاهَا حِسَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَشْهِدُوا",
        "answer": "And take witness",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wa-ashhidū",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَشْهِدُوا ذَوَيْ عَدْلٍ مِنْكُمْ وَأَقِيمُوا الشَّهَادَةَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْهَدَ",
        "waznEnglish": "to make witness",
        "waznTlit": "ashhada",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّهَادَةَ",
        "answer": "the testimony",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "l-shahādata",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَشْهِدُوا ذَوَيْ عَدْلٍ مِنْكُمْ وَأَقِيمُوا الشَّهَادَةَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْهُرٍ",
        "answer": "months",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 802,
        "tlit": "ashhurin",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنِ ارْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَاثَةُ أَشْهُرٍ",
        "rootWord": "ش ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ه ر",
        "waznEnglish": "Month",
        "waznTlit": "shīn hā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بَالِغُ أَمْرِهِ قَدْ جَعَلَ اللَّهُ لِكُلِّ شَيْءٍ قَدْرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لِتَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُضَارُّوهُنَّ",
        "answer": "harm them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "tuḍārrūhunna",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تُضَارُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا عَلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُضَآرَّ",
        "waznEnglish": "to suffer, to be harmed",
        "waznTlit": "yuḍārra",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُضَيِّقُوا",
        "answer": "to distress",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 902,
        "tlit": "lituḍayyiqū",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تُضَارُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا عَلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "ض ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُضَيِّقُ",
        "waznEnglish": "to distress",
        "waznTlit": "tuḍayyiqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَلَّقْتُمُ",
        "answer": "you divorce",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "ṭallaqtumu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ النِّسَاءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلَّقَ",
        "waznEnglish": "to divorce",
        "waznTlit": "ṭallaqa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَطَلِّقُوهُنَّ",
        "answer": "then divorce them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "faṭalliqūhunna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ النِّسَاءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلَّقَ",
        "waznEnglish": "to divorce",
        "waznTlit": "ṭallaqa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمَ",
        "answer": "he has wronged",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalama",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَعَدَّ حُدُودَ اللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَتَتْ",
        "answer": "rebelled",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 956,
        "tlit": "ʿatat",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ع ت و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَتَ",
        "waznEnglish": "to be insolent, to exceed, to rebell",
        "waznTlit": "ʿata",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعَدَّ",
        "answer": "Has prepared",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "aʿadda",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِعِدَّتِهِنَّ",
        "answer": "for their waiting period",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "liʿiddatihinna",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذَا طَلَّقْتُمُ النِّسَاءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا الْعِدَّةَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِدَّة",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿiddat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِدَّةَ",
        "answer": "(of) the waiting period",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "l-ʿidata",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذَا طَلَّقْتُمُ النِّسَاءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا الْعِدَّةَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِدَّة",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿiddat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعِدَّتُهُنَّ",
        "answer": "then their waiting period",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "faʿiddatuhunna",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنِ ارْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَاثَةُ أَشْهُرٍ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِدَّة",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿiddat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدْلٍ",
        "answer": "just",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "ʿadlin",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَشْهِدُوا ذَوَيْ عَدْلٍ مِنْكُمْ وَأَقِيمُوا الشَّهَادَةَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْل",
        "waznEnglish": "you can do justice",
        "waznTlit": "ʿadl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَعَدَّ",
        "answer": "transgresses",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "yataʿadda",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَعَدَّ حُدُودَ اللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to transgress",
        "waznTlit": "yataʿadda",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَذَّبْنَاهَا",
        "answer": "and We punished it",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "waʿadhabnāhā",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَحَاسَبْنَاهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَاهَا عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَحَاسَبْنَاهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَاهَا عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَعْرُوفٍ",
        "answer": "with kindness",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bimaʿrūfin",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَعْرُوفٍ",
        "answer": "with kindness",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bimaʿrūfin",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَعْرُوفٍ",
        "answer": "with kindness",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bimaʿrūfin",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَآتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا بَيْنَكُمْ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعَاسَرْتُمْ",
        "answer": "you disagree",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 986,
        "tlit": "taʿāsartum",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَأْتَمِرُوا بَيْنَكُمْ بِمَعْرُوفٍ وَإِنْ تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "ع س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَاسَرْ",
        "waznEnglish": "to disagree",
        "waznTlit": "taʿāsar",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُسْرٍ",
        "answer": "hardship",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 986,
        "tlit": "ʿus'rin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " سَيَجْعَلُ اللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
        "rootWord": "ع س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُسْر",
        "waznEnglish": "you disagree",
        "waznTlit": "ʿus'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُعْظِمْ",
        "answer": "and make great",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "wayuʿ'ẓim",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّئَاتِهِ وَيُعْظِمْ لَهُ أَجْرًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعْظِمْ",
        "waznEnglish": "to make great",
        "waznTlit": "yuʿ'ẓim",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ عَاقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَعْلَمُوا",
        "answer": "that you may know",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "litaʿlamū",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِتَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "(in) knowledge",
        "pcklId": "656",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْمَلْ",
        "answer": "and does",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "wayaʿmal",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِفَاحِشَةٍ",
        "answer": "an immorality",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "bifāḥishatin",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّا أَنْ يَأْتِينَ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَارِقُوهُنَّ",
        "answer": "part with them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "fāriqūhunna",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَارِقُ",
        "waznEnglish": "to part",
        "waznTlit": "fāriqu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُدِرَ",
        "answer": "is restricted",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qudira",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُ فَلْيُنْفِقْ مِمَّا آتَاهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدْرًا",
        "answer": "a measure",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadran",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بَالِغُ أَمْرِهِ قَدْ جَعَلَ اللَّهُ لِكُلِّ شَيْءٍ قَدْرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدْر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لِتَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a town",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقِيمُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَشْهِدُوا ذَوَيْ عَدْلٍ مِنْكُمْ وَأَقِيمُوا الشَّهَادَةَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَفِّرْ",
        "answer": "He will remove",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yukaffir",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّئَاتِهِ وَيُعْظِمْ لَهُ أَجْرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَلِّفُ",
        "answer": "burden",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1287,
        "tlit": "yukallifu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَا يُكَلِّفُ اللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَا آتَاهَا",
        "rootWord": "ك ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُكَلِّفُ",
        "waznEnglish": "to burden",
        "waznTlit": "yukallifu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for every",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بَالِغُ أَمْرِهِ قَدْ جَعَلَ اللَّهُ لِكُلِّ شَيْءٍ قَدْرًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لِتَعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[is]",
        "pcklId": "1284",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِ مَنْ كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّ",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "1285",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنَّ أُولَاتِ حَمْلٍ فَأَنْفِقُوا عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and was",
        "pcklId": "1286",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ عَاقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "(of) understanding",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَهُنَّ",
        "answer": "(the) like of them",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lahunna",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ وَمِنَ الْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَمْسِكُوهُنَّ",
        "answer": "then retain them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "fa-amsikūhunna",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ النِّسَاءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَهُ",
        "answer": "which He has sent down",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalahu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَمْرُ اللَّهِ أَنْزَلَهُ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "Has sent down",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَدْ أَنْزَلَ اللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَنَزَّلُ",
        "answer": "Descends",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yatanazzalu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ وَمِنَ الْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ الْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَزَّلَتْ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "tanazzalat",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النِّسَاءَ",
        "answer": "[the] women",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāa",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذَا طَلَّقْتُمُ النِّسَاءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا الْعِدَّةَ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِسَائِكُمْ",
        "answer": "your women",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāikum",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاللَّائِي يَئِسْنَ مِنَ الْمَحِيضِ مِنْ نِسَائِكُمْ إِنِ ارْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَاثَةُ أَشْهُرٍ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسَهُ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsahu",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَعَدَّ حُدُودَ اللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "any soul",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَا يُكَلِّفُ اللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَا آتَاهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْفِقُوا",
        "answer": "then spend",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "fa-anfiqū",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنَّ أُولَاتِ حَمْلٍ فَأَنْفِقُوا عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُنْفِقْ",
        "answer": "Let spend",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "liyunfiq",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيُنْفِقْ ذُو سَعَةٍ مِنْ سَعَتِهِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيُنْفِقْ",
        "answer": "let him spend",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "falyunfiq",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُ فَلْيُنْفِقْ مِمَّا آتَاهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُكْرًا",
        "answer": "terrible",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nuk'ran",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَحَاسَبْنَاهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَاهَا عَذَابًا نُكْرًا",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّكْر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "nuk'r",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَيَعْمَلْ صَالِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّورِ",
        "answer": "the light",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nūri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَالَ",
        "answer": "(the bad) consequence",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1581,
        "tlit": "wabāla",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ عَاقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
        "rootWord": "و ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَبَال",
        "waznEnglish": "heavy rain",
        "waznTlit": "wabāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجْدِكُمْ",
        "answer": "your means",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wuj'dikum",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنْتُمْ مِنْ وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَارُّوهُنَّ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُجْد",
        "waznEnglish": "And surely you will find them",
        "waznTlit": "wuj'd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَعَةٍ",
        "answer": "(of) ample means",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "saʿatin",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيُنْفِقْ ذُو سَعَةٍ مِنْ سَعَتِهِ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "saʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَعَتِهِ",
        "answer": "his ample means",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "saʿatihi",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيُنْفِقْ ذُو سَعَةٍ مِنْ سَعَتِهِ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "saʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضَعْنَ",
        "answer": "they deliver",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "yaḍaʿna",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأُولَاتُ الْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَنْ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضَعْنَ",
        "answer": "they deliver",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "yaḍaʿna",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنَّ أُولَاتِ حَمْلٍ فَأَنْفِقُوا عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوعَظُ",
        "answer": "is instructed",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "yūʿaẓu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِ مَنْ كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا الْعِدَّةَ وَاتَّقُوا اللَّهَ رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقِ",
        "answer": "fears",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqi",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مَخْرَجًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقِ",
        "answer": "fears",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqi",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مِنْ أَمْرِهِ يُسْرًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقِ",
        "answer": "fears",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqi",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّئَاتِهِ وَيُعْظِمْ لَهُ أَجْرًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ يَا أُولِي الْأَلْبَابِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَكَّلْ",
        "answer": "puts his trust",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "yatawakkal",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَئِسْنَ",
        "answer": "have despaired",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "ya-is'na",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاللَّائِي يَئِسْنَ مِنَ الْمَحِيضِ مِنْ نِسَائِكُمْ إِنِ ارْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَاثَةُ أَشْهُرٍ",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَئِسَ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "ya-isa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْرًا",
        "answer": "ease",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yus'ran",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَلْ لَهُ مِنْ أَمْرِهِ يُسْرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْر",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yus'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْرًا",
        "answer": "ease",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yus'ran",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " سَيَجْعَلُ اللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْر",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yus'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمِ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 65,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِ مَنْ كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;